COD: 2G01001
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina a la masa del vehículo en vacío con su dotación completa de agua, combustible, lubricante, accesorios y utensilios reglamentarios de uso normal?
A: Tara.
B: Masa de servicio.
C: Masa Máxima Autorizada. 
D: Masa técnica máxima admisible.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01002
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina a la masa efectiva del vehículo y de su carga, incluida la masa del personal de servicio y de los pasajeros?
A: Masa en orden de marcha.
B: Masa por eje.
C: Masa Máxima Autorizada.
D: Masa en carga.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01003
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina a la masa que gravita sobre el suelo, transmitida por la totalidad de las ruedas acopladas a ese eje?
A: Tara.
B: Masa por eje.
C: Masa máxima técnica autorizada.
D: MMR (Masa Máxima Remolcada).
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01004
PREGUNTA: No se permite la circulación de vehículos o conjuntos de vehículos en los que la masa soportada por el eje motor o los eje motores sea inferior al:
A: 50 % de la masa total en carga.
B: 35 % de la masa total en carga.
C: 25 % de la masa total en carga.
D: 20 % de la masa total en carga.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01005
PREGUNTA: Todo vehículo a motor o conjunto de vehículos deberá poder describir una trayectoria circular completa de 360 grados cuyos radios, exterior e interior, sean respectivamente de:
A: 5,3 metros y 12,5 metros.
B: 12,5 metros y 5,3 metros.
C: 20 metros y 5 metros.
D: 10 metros y 10 metros.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01006
PREGUNTA: Un vehículo de tres ejes que utilice combustible alternativo puede incrementar su MMA, debido al peso adicional requerido por la tecnología de combustible, hasta un máximo de …
A: 1 Tm.
B: 1,5 Tm.
C: 2 Tm.
D: 2,5 Tm.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01007
PREGUNTA: ¿Cuál podrá ser la Masa Máxima Autorizada para autobuses articulados de tres ejes?
A: 30 toneladas.
B: 26 toneladas.
C: 28 toneladas.
D: 24 toneladas.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01008
PREGUNTA: ¿Cuál podrá ser la Masa Máxima Autorizada para autobuses de la clase I (autobuses urbanos) de dos ejes?
A: 24 toneladas.
B: 22 toneladas.
C: 20 toneladas.
D: 18 toneladas.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01009
PREGUNTA: ¿Cuál podrá ser la Masa Máxima Autorizada para el eje motor en los autobuses de la clase I (autobuses urbanos)?
A: 13 toneladas.
B: 12 toneladas.
C: 11,5 toneladas.
D: 10 toneladas.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01010
PREGUNTA: ¿Cuál será la altura máxima autorizada para autobuses interurbanos?
A: 5 metros.
B: 4,85 metros.
C: 4,50 metros.
D: 4 metros.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01011
PREGUNTA: ¿Cuál será la altura máxima autorizada para autobuses urbanos?
A: 4,50 metros.
B: 4,30 metros.
C: 4,20 metros.
D: 4 metros.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01012
PREGUNTA: ¿Cuál será la anchura máxima autorizada de autobuses especialmente acondicionados para el traslado de presos?
A: 2,70 metros.
B: 2,60 metros.
C: 2,55 metros.
D: 2,50 metros.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01013
PREGUNTA: ¿Cuál será la longitud máxima autorizada para autobuses con remolque?
A: 20,50 metros de longitud.
B: 18,75 metros de longitud.
C: 16,50 metros de longitud.
D: 15 metros de longitud.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01014
PREGUNTA: ¿Cuál será la longitud máxima autorizada para un autobús articulado?
A: 20,55 metros.
B: 18,75 metros.
C: 16,50 metros.
D: 15 metros.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01015
PREGUNTA: ¿Cuál será la longitud máxima autorizada para un autobús rígido de dos ejes?
A: 13,50 metros.
B: 13 metros.
C: 12,50 metros.
D: 12 metros.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01016
PREGUNTA: ¿Cuál será la longitud máxima autorizada para un autobús rígido de más de dos ejes?
A: 15 metros.
B: 13,50 metros.
C: 13 metros.
D: 12 metros.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01017
PREGUNTA: ¿Cuál podrá ser la Masa Máxima Autorizada para un autobús articulado de tres ejes que use combustible alternativo?
A: 29 toneladas.
B: 28 toneladas.
C: 26 toneladas.
D: 24 toneladas.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01018
PREGUNTA: ¿Puede circular un vehículo que excede las masas y dimensiones máximas establecidas reglamentariamente?
A: No, en ningún caso.
B: Sí, si circula por autopistas o autovías.
C: Sí, siempre que pase la ITV.
D: Sí, si así se especifica en la autorización de transporte.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, art. 14

COD: 2G01019
PREGUNTA: ¿Qué es la MMTA o Masa Máxima Técnicamente Admisible?
A: La masa máxima del vehículo basada en su construcción y especificada por el fabricante.
B: La masa del vehículo en vacío con su dotación completa y de uso normal.
C: La máxima masa total con el que se permite la circulación del vehículo. 
D: La masa máxima remolcable.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01020
PREGUNTA: ¿Qué es la Masa Máxima Autorizada (MMA)?
A: La masa máxima para la utilización de un vehículo sin carga en circulación por vías públicas.
B: La masa máxima para la utilización de un vehículo con carga en circulación por vías públicas.
C: La masa efectiva del vehículo y de su carga, incluida la masa del personal de servicio y de los pasajeros.
D: El máximo de la carga autorizada.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01021
PREGUNTA: ¿Qué ocurre con un vehículo cuya masa, dimensión o presión sobre el pavimento supere las que determinen reglamentariamente?
A: Que no se permite su circulación en ningún caso.
B: Que requiere de una autorización especial para circular.
C: Que tiene que pasar una ITV específica.
D: Las autorizaciones especiales solo afectan a las dimensione máximas de los vehículos y en ningún caso a la masa o presión sobre el pavimento.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, art. 14

COD: 2G01022
PREGUNTA: ¿Qué presión máxima podrán ejercer sobre el pavimento los vehículos con ruedas neumáticas o de elasticidad similar para poder circular?
A: 10 kilogramos por centímetro cuadrado.
B: 9,5 kilogramos por centímetro cuadrado.
C: 9 kilogramos por centímetro cuadrado.
D: 8,5 kilogramos por centímetro cuadrado.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01023
PREGUNTA: ¿Qué se entiende por suspensión neumática?
A: Cuando al menos el 80 % del efecto elástico se debe a un dispositivo neumático (aire).
B: Cuando al menos un 70 % del efecto elástico se debe a un dispositivo elástico (aire).
C: Cuando al menos un 25 % del efecto elástico se debe a un dispositivo elástico (aire).
D: Cuando al menos el 75 % del efecto elástico se debe a un dispositivo neumático.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.1

COD: 2G01024
PREGUNTA: ¿Se puede dar el caso de que la Masa Técnica Máxima Admisible (MTMA) sea superior a la Masa Máxima Autorizada (MMA)?
A: Sí.
B: Sí, pero exclusivamente con autorizaciones especiales.
C: No, puesto que la MMA de un vehículo nunca puede ser rebasada.
D: Depende del tipo de vehículo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.2

COD: 2G01025
PREGUNTA: Como norma general, ¿cuál es la anchura máxima autorizada para permitir la circulación de vehículos?
A: 2,40 metros.
B: 2,45 metros.
C: 2,50 metros.
D: 2,55 metros.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01026
PREGUNTA: Como norma general, la anchura máxima autorizada para permitir la circulación de vehículos es de:
A: 2,45 metros.
B: 2,50 metros.
C: 2,55 metros.
D: 2,60 metros.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01027
PREGUNTA: Con carácter general, ¿cuál es la Masa Máxima Autorizada para los autobuses de dos ejes?
A: 24 toneladas.
B: Entre 20 y 21 toneladas, dependiendo de si son urbanos o interurbanos.
C: 20 toneladas.
D: Entre 19,5 y 20 toneladas, dependiendo de si son inteurbanos o urbanos.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX.3

COD: 2G01028
PREGUNTA: La normativa actual española sobre masas y dimensiones…
A: es exclusiva para España y no se acomoda a lo dispuesto por la Unión Europea.
B: está de acuerdo con lo que determina la Conferencia Europea de Ministros de Transporte.
C: está de acuerdo con lo establecido en la Directiva 96/53/CE.
D: se regula por cada Comunidad Autónoma.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Preámbulo

COD: 2G02001
PREGUNTA: ¿Cómo debe ser principalmente el revestimiento de los escalones en los autobuses?
A: De material reflectante.
B: De material ingnífugo.
C: De material antideslizante.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.7.7.6

COD: 2G02002
PREGUNTA: ¿Cómo debe ser el revestimiento de las vías de acceso de los autobuses?
A: De material antideslizante.
B: De material ingnífugo.
C: De material reflectante.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.7.1.12

COD: 2G02003
PREGUNTA: ¿Cuál debe ser el número mínimo de puertas en un autobús?
A: Una.
B: Dos.
C: Tres.
D: Cuatro.
SOLUCION: B
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.6.1.1

COD: 2G02004
PREGUNTA: ¿Cómo debe ser el revestimiento del suelo en los autobuses?
A: De corcho.
B: De material antideslizante.
C: De madera.
D: De PVC.
SOLUCION: B
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.7.5.9

COD: 2G02005
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina al vehículo no autopropulsado diseñado y concebido para ser remolcado por un vehículo de motor y que cuya Masa Máxima Autorizada no exceda de 750 kg?
A: Semirremolque.
B: Semirremolque ligero.
C: Remolque.
D: Furgón
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo II.A

COD: 2G02006
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina al vehículo no autopropulsado diseñado y concebido para ser remolcado por un vehículo de motor y que cuya Masa Máxima Autorizada no exceda de 750 kg?
A: Solo se consideran remolques a los que tienen una Masa Máxima Autorizada superior a 750 kilogramos.
B: Semirremolque ligero.
C: Remolque ligero.
D: Remolque no ligero.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, Anexo II.B

COD: 2G02007
PREGUNTA: ¿Cómo tienen que ser las puertas del vehículo en un transporte escolar?
A: Parte de ellas construidas en cristal o material translúcido.
B: Con botón o dispositivo de apertura de emergencia.
C: Del tipo operado por el conductor.
D: De funcionamiento manual.
SOLUCION: C
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02008
PREGUNTA: ¿De qué deben estar provistos los vehículos que realicen transporte escolar?
A: De una alfombra en el pasillo central.
B: De un martillo rompecristales, debidamente protegido, para utilizarlo solo en caso de emergencia.
C: De aire acondicionado.
D: De asientos reclinables.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 2

COD: 2G02009
PREGUNTA: ¿Dónde deben encontrarse las puertas de servicio del autobús?
A: Al menos una en la parte trasera del vehículo.
B: Al menos una a cada lateral del vehículo.
C: Al menos una en la mitad delantera del vehículo.
D: La norma no indica nada al respecto.
SOLUCION: C
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.6.2.11

COD: 2G02010
PREGUNTA: Las formas de entretenimiento visual para los pasajeros en el autobús…
A: deben ser siempre gratuitas.
B: deben permitir una perfecta visualización desde todas las plazas.
C: están prohibidas en servicios de corta distancia.
D: deberán situarse fuera del campo de visión del conductor mientras conduce.
SOLUCION: D
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.15.1

COD: 2G02011
PREGUNTA: ¿Dónde deben encontrarse las puertas de servicio del autobús?
A: En el lado del vehículo más próximo al borde de la calzada correspondiente a la dirección del tráfico.
B: Al menos una a cada lateral del vehículo.
C: Al menos una en el lado del vehículo más próximo al borde de la calzada correspondiente a la dirección del tráfico.
D: La norma no indica nada al respecto.
SOLUCION: A
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.6.2.11

COD: 2G02012
PREGUNTA: ¿Qué deben tener en los huecos de las puertas de servicio los autobuses que realicen servicios urbanos?
A: Deben tener barras o asideros de sujeción instalados a cada lado para ayudar a subir y bajar a los pasajeros.
B: Deben tener piso bajo.
C: Deben tener seis escalones como mínimo.
D: Deben tener una rampa.
SOLUCION: A
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.11.3.1

COD: 2G02013
PREGUNTA: ¿Qué es un tren de carretera?
A: Una unidad de transporte formada por un autobús articulado.
B: Una unidad de transporte formada por un autobús y un remolque.
C: Un conjunto de transporte formado por varios autobuses que realizan el mismo servicio compartiendo inicio y final del viaje.
D: Un conjunto de transporte formado por varios autobuses que realizan el mismo servicio compartiendo únicamente el inicio del viaje.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, Anexo II.A

COD: 2G02014
PREGUNTA: Los portaequipajes en la zona de pasajeros del vehículo…
A: deben ser suficientemente amplios para dar servicio a todos los pasajeros.
B: deben estar diseñados de manera que se evite la caída del equipaje a causa de un frenazo repentino.
C: deben tener una amplitud suficiente para un bulto de mano medio.
D: deben permitir la fácil manipulación de los bultos por parte de los pasajeros.
SOLUCION: B
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.1.3

COD: 2G02015
PREGUNTA: ¿Qué personas deben poder utilizar los autobuses provistos de zonas destinadas a pasajeros de pie?
A: Solo los menores de 14 años.
B: Solo grupos y colectivos.
C: Los viajeros en sillas de ruedas.
D: Solo los mayores de 65 años.
SOLUCION: C
NORMA: Reglamento CEPE 107, 2.1.1.1; Reglamento CEPE 107, 5,2

COD: 2G02016
PREGUNTA: ¿Qué requisito debe cumplir el asiento del conductor en un transporte escolar?
A: Debe ser fijo y estar anclado de forma permanente.
B: Debe estar protegido por una pantalla transparente.
C: Debe estar situado a distinto nivel del resto de los asientos.
D: No debe cumplir exigencias especiales.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02017
PREGUNTA: Como regla general, solo podrán efectuarse servicios de transporte regular de uso especial de escolares con autocares que tengan menos de:
A: 10 años, desde su primer destino al transporte escolar.
B: 10 años, desde su primera matriculación.
C: 8 años, desde su primera matriculación.
D: 5 años.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 3

COD: 2G02018
PREGUNTA: De las opciones siguientes, ¿qué caracteriza al transporte escolar?
A: Que es siempre un transporte regular de uso general.
B: Que el conductor puede variar la ruta a conveniencia.
C: Que el vehículo puede tener 13 años de antigüedad.
D: Que es siempre un transporte discrecional.
SOLUCION: C
NORMA: RD 443/2001, art. 3

COD: 2G02019
PREGUNTA: De las opciones siguientes, ¿qué requisito deben cumplir los vehículos para la realización del transporte escolar?
A: Las puertas serán de apertura y cierre manual.
B: La abertura practicable en las ventanas será, como máximo, del tercio superior de las mismas.
C: El asiento del conductor estará aislado del resto de plazas, con instalación de una pantalla opaca.
D: Deben llevar aire acondicionado.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02020
PREGUNTA: En el transporte escolar, en los asientos para dos personas, de acuerdo con las medidas de la legislación vigente,:
A: podrán sentarse tres niños menores de 14 años.
B: podrán sentarse tres niños menores de 16 años.
C: podrán sentarse solo dos niños.
D: podrán sentarse tres niños menores de 6 años.
SOLUCION: C
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02021
PREGUNTA: En los vehículos que efectúen transporte escolar y de menores, los asientos enfrentados a pasillos, cuando hayan de ser ocupados por menores de 16 años,:
A: deberán contar con un elemento fijo de protección.
B: deberán contar con espejo retrovisor.
C: No pueden ser ocupados por menores de 16 años.
D: Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
SOLUCION: A
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02022
PREGUNTA: En un autocar dedicado al transporte escolar, los asientos que no estén protegidos por el respaldo de otro anterior, situado a 80 cm, como máximo,:
A: deben contar con un elemento fijo de protección.
B: deben colocarse en la última fila.
C: deben ser individuales y dotados de cinturón de seguridad.
D: deben estar vacíos.
SOLUCION: A
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02023
PREGUNTA: Las puertas de servicio servoaccionadas de un autobús…
A: pondrán en funcionamiento un indicador visual fácilmente visible para el conductor.
B: estarán construidas de forma que resulte improbable atrapar a un viajero cuando se cierren.
C: si el conductor dispone de mandos para las mismas, podrá invertir fácilmente su movimiento.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Reglamento CEPE 107, Anexo 3; Reglamento CEPE 107, 7.6.5.4; Reglamento CEPE 107, 7.6.5.5; Reglamento CEPE 107, 7.6.5.6

COD: 2G02024
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: La abertura practicable de las ventanas será, como máximo, del tercio superior de las mismas.
B: Los asientos deberán ser de colores vivos.
C: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
D: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
SOLUCION: A
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02025
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: Los asientos deberán ser de colores vivos.
B: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
C: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
D: Estarán dotados de martillos rompecritales.
SOLUCION: D
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02026
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: La apertura practicable de las ventanas será, como mínimo, del tercio superior de las mismas.
B: Deberán estar dotados de dos extintores si tienen más de 23 plazas.
C: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
D: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02027
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: La apertura practicable de las ventanas será, como mínimo, del tercio superior de las mismas.
B: Deberán estar dotados de dispositivos de frenado y antibloqueo (ABS), según la normativa correspondiente.
C: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
D: En los autobuses de dos pisos deben contar con un sistema electrónico de estabilidad.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02028
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: La apertura practicable de las ventanas será, como mínimo, del tercio superior de las mismas.
B: No podrán ir dotados de dispositivos de frenado y antibloqueo (ABS), en los supuestos y términos establecidos en el Real Decreto 2028/1986, de 6 de junio.
C: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
D: El piso del vehículo no podrá ser deslizante.
SOLUCION: D
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02029
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: El piso del vehículo deberá ser deslizante.
B: Junto a las puertas de servicio habrá barras y asideros fácilmente accesibles desde el exterior para facilitar las operaciones del acceso/abandono.
C: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
D: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02030
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: Los asientos deberán ser de colores vivos.
B: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
C: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
D: Los bordes de los escalones serán de colores vivos.
SOLUCION: D
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02031
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: Los asientos deberán ser de colores vivos.
B: En su caso, deberán reservarse las plazas que sean necesarias para personas con movilidad reducida, cercanas a las puertas de servicio.
C: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
D: Estarán exentos de tacógrafo en todos los supuestos.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02032
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: Llevarán instalado un dispositivo acústico de señalización de marcha atrás.
B: Los cristales de las ventanas deberán estar debidamente oscurecidos para evitar que se produzcan deslumbramientos.
C: Las banderolas de auxilio estarán debidamente señalizadas.
D: Estarán exentos de tacógrafo en todos los supuestos.
SOLUCION: A
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02033
PREGUNTA: Los vehículos utilizados para los transportes objeto del Real Decreto 443/2001, de 27 de abril, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores, cumplirán, además de otras, una de las siguientes prescripciones técnicas.
A: Estarán dotados de martillos rompecristales u otros dispositivos determinados reglamentariamente, debidamente protegidos, para su utilización únicamente en casos de emergencia.
B: En su caso, deberán reservarse las plazas que sean necesarias para personas con movilidad reducida, cercanas a las puertas de servicio.
C: Los bordes de los escalones serán de colores vivos.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 443/2001, art. 4

COD: 2G02034
PREGUNTA: Teniendo en cuenta su Masa Máxima Autorizada, ¿cómo se clasifican los remolques?
A: Ligeros y pesados.
B: Semiligeros y pesados. 
C: Ligeros y semipesados. 
D: Semiligeros y semipesados.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo II.B

COD: 2G02035
PREGUNTA: Como regla general, ¿hasta cuándo puede dedicarse a realizar servicios de transporte regular de uso especial de escolares un vehículo con once años de antigüedad que venía dedicándose con anterioridad a esta misma clase de transporte?
A: No puede en ningún caso.
B: Hasta los quince años, siempre que supere una revisión extraordinaria y que acredite que el vehículo venía dedicándose a la realización de esta misma clase de transporte.
C: Hasta los dieciséis años.
D: Hasta los veinte años.
SOLUCION: C
NORMA: RD 443/2001, art. 3

COD: 2G02036
PREGUNTA: Un vehículo que el 6 de septiembre alcanza 16 años de antigüedad y se venía dedicando con anterioridad a servicios de transporte regular de uso especial de escolares, si el curso escolar comienza el 12 de septiembre, ¿podrá, como regla general, seguir realizando ese mismo tipo de servicio en la Península?
A: Sí, dado que no tiene la antigüedad máxima permitida el 1 se septiembre, fecha en la que se fija a estos efectos el inicio del curso escolar.
B: No, ya que el 12 de septiembre, fecha en la que comienza el curso, tendrá más de 16 años.
C: Sí, pero solo si las rutas que realiza son las mismas que en el curso anterior.
D: No, salvo que la empresa acredite que no dispone de vehículo alguno que pueda hacer el servicio.
SOLUCION: A
NORMA: RD 443/2001, art. 3

COD: 2G02037
PREGUNTA: Como regla general, un vehículo con una antigüedad superior a dieciocho años al inicio del curso escolar, ¿en qué condiciones puede realizar servicios de transporte regular de uso especial de escolares?
A: Puede realizarlos únicamente si supera una revisión de ITV extraordinaria.
B: No puede realizarlos.
C: Puede realizarlos si contrata un seguro especial.
D: Puede realizarlos si renueva la matrícula.
SOLUCION: B
NORMA: RD 443/2001, art. 3

COD: 2G03001
PREGUNTA: ¿Quién puede solicitar la matriculación de un vehículo en España?
A: El arrendatario por leasing del vehículo.
B: Únicamente el propietario.
C: El fabricante o el vendedor, según los casos.
D: Cualquier poseedor legal del vehículo con título.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, art. 28

COD: 2G03002
PREGUNTA: ¿Dónde debe solicitarse la matriculación?
A: En la Jefatura de Tráfico donde tenga su domicilio legal el solicitante.
B: En el Registro General de Matriculaciones de la Dirección General de Tráfico.
C: En la oficina provincial del Departamento de Industria del Comunidad Autónoma. 
D: En la Jefatura de Tráfico del lugar donde el solicitante quiera domiciliar el vehículo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, art. 28

COD: 2G03003
PREGUNTA: ¿Qué documentos deben acompañar la solicitud de matriculación?
A: Los que acreditan el cumplimiento de los requisitos técnicos.
B: Los que acreditan el cumplimiento de los requisitos para obtener autorización de transporte.
C: Los que acreditan el domicilio del solicitante.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, art. 28

COD: 2G03004
PREGUNTA: En relación con un vehículo que vaya a realizar transporte, ¿debe acreditarse el cumplimiento de los requisitos para la obtención de la autorización administrativa cuando esta sea necesaria?
A: En el momento de la matriculación no es necesario.
B: Debe acreditarse junto con la solicitud de matriculación.
C: Solamente en el caso de vehículos pesados.
D: Solo en el caso de vehículos importados.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, art. 28

COD: 2G03005
PREGUNTA: ¿Qué ocurre cuando la Jefatura de Tráfico competente autoriza la matriculación de un vehículo?
A: Que se entrega un certificado de matriculación necesario para que se puedan producir las placas de matrícula.
B: Que se entrega un modelo gráfico de la placa de matrícula que debe ser copiado por el fabricante de las misma.
C: Que se expide el permiso de circulación.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, art. 28

COD: 2G03006
PREGUNTA: ¿En qué casos los vehículos matriculados causarán baja definitiva?
A: Cuando sus titulares soliciten voluntariamente la retirada permanente de la circulación.
B: La baja será decretada por la autoridad competente por reiteradas infracciones a la normativa de tráfico.
C: Cuando un organismo inspector acuerde de oficio su retirada definitiva de la circulación. 
D: Cuando la Jefatura de Tráfico acuerde de oficio su retirada definitiva de la circulación, aún sin disponer de informe del órgano competente en materia de industria que acredite que el vehículo constituye un peligro para la seguridad.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, art. 35

COD: 2G03007
PREGUNTA: ¿Puede un mismo vehículo matricularse en provincias diferentes a la vez?
A: Sí, siempre que el vehículo tenga una masa inferior a 1.500 kilogramos.
B: Sí, siempre que pertenezcan a Comunidades Autónomas diferentes.
C: Sí, siempre que una de ellas sea insular.
D: No, nunca.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, art. 27

COD: 2G03008
PREGUNTA: ¿Qué documento es imprescindible para la matriculación de un vehículo?
A: La tarjeta de Inspección Técnica.
B: El permiso de circulación.
C: El permiso de conducción.
D: El título de competencia profesional para el transporte.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, Anexo XIII

COD: 2G03009
PREGUNTA: ¿Qué se entiende por matricular un vehículo?
A: El acto de ponerle las placas de matrícula.
B: La obtención de la correspondiente autorización para poder circular por las vías públicas que se documenta en el permiso de circulación.
C: La inscripción en el registro de vehículos de Industria.
D: Es la obtención de la tarjeta ITV (Inspección Técnica de Vehículos).
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, art. 28

COD: 2G03010
PREGUNTA: ¿Qué vehículos deben estar dotados del certificado oficial que acredite sus características técnicas?
A: Aquellos vehículos que tengan más de dos años y sea preciso reconocerlos.
B: Aquellos vehículos a motor que sea preciso matricular para permitirles circular.
C: Únicamente los vehículos que realizan transporte.
D: Los vehículos que tengan más de cinco años.
SOLUCION: B
NORMA: RD 2822/1998, art. 25

COD: 2G03011
PREGUNTA: ¿Quién establecerá el procedimiento para obtener la homologación de tipo y, en su caso, para someterse a la inspección técnica unitaria?
A: El fabricante del vehículo.
B: El Ministerio del Interior a través de la Dirección General de Tráfico.
C: El Ministerio competente en materia de industria.
D: El vendedor del vehículo.
SOLUCION: C
NORMA: RD 2822/1998, art. 5

COD: 2G03012
PREGUNTA: ¿A qué vehículos se aplican las normas relativas a la inspección técnica de vehículos?
A: A los vehículos pertenecientes a entidades privadas, exclusivamente.
B: No se aplica a los vehículos pertenecientes a la Policía.
C: No se aplica a los vehículos pertenecientes al Ejército.
D: Se aplica a todos los vehículos matriculados en España que se empleen para circular por las vías públicas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 1

COD: 2G03013
PREGUNTA: ¿A quién corresponde la responsabilidad del mantenimiento de la vigencia de la tarjeta ITV (Inspección Técnica de Vehículos)?
A: En caso de leasing, a la financiera.
B: Al conductor habitual del vehículo.
C: Al arrendatario a largo plazo del vehículo.
D: Al arrendador del vehículo.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 4

COD: 2G03014
PREGUNTA: ¿A quién corresponde la responsabilidad del mantenimiento de la vigencia de la tarjeta ITV (Inspección Técnica de Vehículos)?
A: Al conductor del vehículo.
B: Al operador de transporte que intervenga en la contratación.
C: Al arrendador del vehículo.
D: Al titular del vehículo.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 4

COD: 2G03015
PREGUNTA: ¿A quién se atribuyen las competencias en materia de matriculación de vehículos de motor, remolques y semirremolques?
A: Al Ministerio competente en materia de industria.
B: Al Ministerio del Interior.
C: Conjuntamente a los Ministerios competentes en industria y tráfico.
D: Al Ministerio de Transportes.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 5

COD: 2G03016
PREGUNTA: ¿Con qué frecuencia se debe realizar la inspección técnica de las ambulancias y vehículos de servicio público dedicados al transporte de personas, incluido el transporte escolar, con capacidad de hasta 9 plazas incluido el conductor, con antigüedad superior a cinco años?
A: Bienalmente.
B: Anualmente, en cualquier caso.
C: Semestralmente.
D: Estarán exentos.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03017
PREGUNTA: ¿Con qué frecuencia se debe realizar la inspección técnica de las ambulancias y vehículos de servicio público dedicados al transporte de personas, incluido el transporte escolar, con capacidad de hasta 9 plazas incluido el conductor?
A: Cada seis meses.
B: Anualmente, en cualquier caso.
C: Bienalmente.
D: Hasta los cinco años, anualmente.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03018
PREGUNTA: ¿Con qué frecuencia se debe realizar la inspección técnica de los vehículos destinados a transporte escolar con 15 plazas, incluido el conductor?
A: Hasta los cinco años, anualmente.
B: Cada seis meses.
C: Anualmente.
D: Bienalmente.
SOLUCION: A
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03019
PREGUNTA: ¿Con qué frecuencia se debe realizar la inspección técnica de los vehículos destinados al transporte de personas con capacidad para diez o más plazas, incluido el conductor, con una antigüedad no superior a cinco años?
A: Trimestralmente.
B: Anualmente.
C: Bianualmente.
D: Semestralmente.
SOLUCION: B
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03020
PREGUNTA: ¿Con qué frecuencia se debe realizar la inspección técnica de los vehículos destinados al transporte de personas con capacidad para diez o más plazas, incluido el conductor, con una antigüedad superior a cinco años?
A: Trimestralmente.
B: Anualmente.
C: Bianualmente.
D: Semestralmente.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03022
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes es una posibilidad contemplada por la normativa sobre homologación de vehículos?
A: La homologación de tipo CE.
B: La homologación de tipo nacional.
C: La homologación individual.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, art. 3

COD: 2G03023
PREGUNTA: ¿Cuándo se comienza a contar el plazo de validez de las inspecciones técnicas del vehículo?
A: A partir de la fecha en que la inspección haya sido considerada favorable.
B: A partir de la realización de la inspección, con independencia de su resultado.
C: A partir de las 24 horas de realizada la inspección.
D: A partir de los 30 días de la fecha de la inspección.
SOLUCION: A
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03024
PREGUNTA: ¿De quién es competencia la expedición del permiso de circulación?
A: Del fabricante.
B: Del Ministerio de Transportes (Dirección General de Ferrocarriles y Transportes por Carretera).
C: Del Ministerio de Industria, Energía y Turismo.
D: Del Ministerio del Interior.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 5

COD: 2G03025
PREGUNTA: ¿Dónde se realizará la inspección previa a la matriculación y las inspecciones técnicas periódicas?
A: En cualquier taller autorizado.
B: En las estaciones ITV, exclusivamente y en todos los casos.
C: Solamente en las estaciones ITV de la residencia del vehículo.
D: Como norma general, en las estaciones ITV autorizadas, si bien se permiten excepciones para los vehículos de cuerpos de seguridad, Ejército y otros, que se podrán llevar a cabo por los propios organismos.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 4

COD: 2G03026
PREGUNTA: Deben corresponder a tipos previamente homologados, según la reglamentación vigente…
A: todos los vehículos de motor, sus remolques y semirremolques como condición indispensable para su matriculación ordinaria o turística.
B: cualquier vehículo.
C: solamente los remolques y semirremolques como condición indispensable para su matriculación turística.
D: los vehículos que se hubiesen matriculado en España antes del año 2000.
SOLUCION: A
NORMA: RD 2822/1998, art. 5

COD: 2G03027
PREGUNTA: ¿Puede el titular de un vehículo de transporte elegir libremente la estación ITV para pasar la inspección técnica?
A: Sí, en todos los casos.
B: Solo los vehículos de servicio público justificando que están de viaje.
C: No.
D: Solo en algunos casos.
SOLUCION: A
NORMA: RD 920/2017, art. 17

COD: 2G03028
PREGUNTA: ¿Puede sustituirse la revisión de un vehículo en la ITV por la justificación de su reforma y reparación en un taller oficial?
A: Sí, pero solo para los turismos.
B: Sí.
C: Sí, pero solo cuando se trate de vehículos con menos de 10 años.
D: No, nunca.
SOLUCION: D
NORMA: RD 866/2010, art. 8

COD: 2G03029
PREGUNTA: ¿Pueden hacerse trabajos de reparación de vehículos en las estaciones ITV?
A: Sí, siempre que se abonen aparte de las tasas de la Inspección de Vehículos.
B: Sí, a partir de la tercera revisión periódica.
C: No, en ningún caso.
D: No pueden autorizarse estaciones ITV si carecen de taller de reparaciones.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 14

COD: 2G03030
PREGUNTA: El procedimiento para obtener la homologación de tipo de un vehículo será fijado por:
A: el vendedor.
B: el comprador.
C: el fabricante.
D: el Ministerio competente en materia de industria.
SOLUCION: D
NORMA: RD 2822/1998, Anexo IX

COD: 2G03031
PREGUNTA: ¿Qué es la inspección técnica unitaria?
A: Es la inspección técnica de tipo muestral que controla un único vehículo por flota.
B: Es la inspección técnica centrada en la revisión de un determinado componente de los vehículos.
C: Es la inspección técnica a la que se someten determinados vehículos que no cumplen las condiciones generales de homologación, como requisito previo a su matriculación.
D: Se denomina así a las estaciones de ITV que solo tienen una línea de trabajo.
SOLUCION: C
NORMA: RD 750/2010, art. 5

COD: 2G03032
PREGUNTA: ¿Qué harán los agentes de la autoridad encargados de la vigilancia del tráfico cuando detecten un incumplimiento en los plazos de la Inspección Técnica de Vehículos?
A: Procederán a la inmediata paralización del vehículo.
B: Intervendrán el permiso de circulación del vehículo, entregando en su sustitución un volante con una validez de 30 días, para continuar el viaje y someter el vehículo a una inspección técnica.
C: Concederán al titular o arrendatario a largo plazo del vehículo un plazo de 10 días para someter al mismo a inspección técnica.
D: Intervendrán el permiso de circulación del vehículo, entregando en su sustitución un volante con una validez de 20 días, para continuar el viaje y someter el vehículo a una inspección técnica.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03033
PREGUNTA: ¿Qué organismo dicta instrucciones en materia de inspección técnica de vehículos?
A: El Ministerio de Economía y Hacienda.
B: El Ministerio de Economía, Industria y Competitividad.
C: El Ministerio de Transportes.
D: La Asociación General de Talleres de Reparación de Vehículos.
SOLUCION: B
NORMA: RD 920/2017, art. 8

COD: 2G03034
PREGUNTA: ¿Qué se debe hacer en caso de que una estación ITV detecte un defecto que constituye un peligro para sus ocupantes o para los demás usuarios de la vía pública y se califique la inspección como negativa?
A: Solo se permite circular para dirigirse al taller.
B: Se le exigirá al titular del vehículo una nueva inspección en un plazo de 15 a 30 días.
C: Se inmoviliza el vehículo inmediatamente y se procede su desguace.
D: Solo podrá dirigirse al taller remolcado o por medios ajenos.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 11

COD: 2G03035
PREGUNTA: ¿Qué tipos de inspección puede realizar una estación de inspección técnica?
A: Inspecciones previas a la matriculación, periféricas y extraordinarias.
B: Solo las inspecciones posteriores a las realizadas en carretera.
C: Inspecciones posteriores a la matriculación, solamente.
D: Inspecciones previas a la matriculación, periódicas y extraordinarias.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 5

COD: 2G03036
PREGUNTA: ¿Qué se entiende por homologación de tipo CE?
A: El procedimiento mediante el cual un Estado miembro del Espacio Económico Europeo certifica que un tipo de vehículo, sistema, componente o unidad técnica independiente cumple las disposiciones administrativas y requisitos técnicos de las Directivas comunitarias.
B: El conjunto de actuaciones relacionadas con el uso del vehículo.
C: La declaración del fabricante en la que manifiesta los componentes que se pueden utilizar en su vehículo.
D: El conjunto de normas sobre las prescripciones técnicas de un vehículo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 750/2010, art. 2

COD: 2G03037
PREGUNTA: ¿Qué se entiende por homologación de tipo nacional?
A: El procedimiento de homologación de tipo establecido por la legislación nacional de un Estado miembro del Espacio Económico Europeo, quedando la validez de dicha homologación limitada al territorio de ese Estado.
B: El procedimiento de homologación de tipo establecido por la legislación nacional de un Estado miembro del Espacio Económico Europeo, homologación que tendrá plena validez en los restantes Estados.
C: La declaración del fabricante en la que manifiesta los componentes que, dentro de un determinado Estado de la Unión Europea, se pueden utilizar en su vehículo.
D: La declaración del fabricante en la que manifiesta los componentes que, en cualquier Estado de la Unión Europea, se pueden utilizar en su vehículo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 750/2010, art. 2

COD: 2G03038
PREGUNTA: ¿Qué se entiende por homologación individual?
A: El procedimiento por el cual se certifica que un vehículo en particular, siempre de carácter singular, cumple las disposiciones administrativas y requisitos técnicos.
B: El procedimiento por el cual se certifica que un vehículo en particular, ya sea singular o no, cumple las disposiciones administrativas y requisitos técnicos.
C: La certificación individualizada de las características de un vehículo realizada a instancias de su propietario.
D: La certificación individualizada de las características de un vehículo realizada a instancias de su fabricante.
SOLUCION: B
NORMA: RD 750/2010, art. 2

COD: 2G03039
PREGUNTA: A efectos de los períodos de vigencia de la inspección técnica, ¿cómo se computa la antigüedad del vehículo?
A: Se computa a partir de la fecha de fabricación si es nacional.
B: Se computa a partir de la fecha de importación si es extranjero.
C: Se computa a partir de la fecha de la inspección técnica previa a la matriculación.
D: Se computa a partir de la fecha de primera matriculación que conste en el permiso de circulación.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03040
PREGUNTA: ¿Qué trámite debe realizar quien desee homologar de tipo un vehículo?
A: Inscribirse en el Registro de solicitantes de homologación.
B: Inscribirse en el Registro de fabricantes y firmas autorizadas.
C: Obtener el certificado de calidad ISO 9001.
D: Obtener el certificado de productor ecológico.
SOLUCION: B
NORMA: RD 750/2010, art. 4

COD: 2G03041
PREGUNTA: En el caso de que el resultado de una inspección sea desfavorable, ¿dónde se realizará la nueva inspección?
A: En la misma estación ITV, como regla general.
B: En cualquier estación ITV.
C: En una estación ITV de la misma Comunidad.
D: En la estación que designe la Jefatura Provincial o Local de Tráfico.
SOLUCION: B
NORMA: RD 920/2017, art. 11

COD: 2G03042
PREGUNTA: Cada vehículo que corresponda a un tipo homologado deberá:
A: superar un examen técnico individual antes de su matriculación.
B: contar con un certificado individual de homologación.
C: llevar inscrito en la placa del fabricante el número que le haya sido asignado por la autoridad de homologación.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: RD 750/2010, art. 10

COD: 2G03043
PREGUNTA: En el caso de vehículos matriculados con anterioridad, tanto en territorio nacional como en el extranjero, ¿cómo se computa la antigüedad del vehículo, a efectos de la inspección técnica periódica?
A: A partir de la fecha de fabricación del vehículo.
B: A partir de la fecha de la primera matriculación o puesta en servicio que conste en el permiso de circulación del vehículo o documento equivalente.
C: A partir de la fecha de la primera inspección técnica.
D: A partir de la última fecha de matriculación que conste en el permiso de circulación.
SOLUCION: B
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03044
PREGUNTA: En el marco del proceso de homologación de vehículos, el procedimiento de conformidad de la producción se lleva a cabo mediante la realización de los siguientes controles.
A: Que los procedimientos de que dispone el fabricante son satisfactorios para garantizar un control eficaz de la conformidad con el tipo homologado.
B: Que existen planes de control documentados para poder realizar, a intervalos determinados, los ensayos y controles necesarios para comprobar la conformidad con el tipo homologado.
C: Que la autoridad de homologación puede verificar en todo momento la correspondencia del vehículo con el tipo homologado.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 750/2010, art. 9

COD: 2G03045
PREGUNTA: En el marco del proceso de homologación de vehículos, el procedimiento de conformidad de la producción tiene por objeto:
A: garantizar que cada vehículo es conforme con el tipo homologado.
B: homologar de modo individual un vehículo.
C: asegurar que la producción no supera el número de unidades autorizadas.
D: adaptar la homologación de tipo a las características propias de cada modelo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 750/2010, art. 9

COD: 2G03046
PREGUNTA: La inspección técnica de un vehículo se debe realizar por diversos motivos. ¿Cuál de los que se enumeran a continuación no es cierto?
A: En caso de sufrir determinadas reformas.
B: Por solicitud del arrendatario a largo plazo.
C: En caso de accidente de importancia.
D: En caso de venta de un vehículo.
SOLUCION: D
NORMA: RD 920/2017, art. 5

COD: 2G03047
PREGUNTA: Los vehículos que hayan superado favorablemente la inspección técnica periódica, ¿deberán llevar un distintivo indicativo al efecto?
A: Sí, pero solo llevarán un distintivo los vehículos de viajeros de servicio público.
B: Sí, pero solo llevarán un distintivo los vehículos de viajeros de servicio público y privado complementario.
C: Sí, llevarán el distintivo todos los vehículos.
D: Sí, pero solo llevarán distintivo los particulares.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 12

COD: 2G03048
PREGUNTA: Los componentes de un vehículo…
A: pueden homologarse siempre, independientemente de dicho vehículo.
B: no pueden homologarse nunca, independientemente del vehículo al que pertenecen.
C: pueden homologarse de modo independiente cuando lo disponga expresamente la normativa.
D: pueden homologarse de modo independiente siempre que no lo prohíba expresamente la normativa.
SOLUCION: C
NORMA: RD 750/2010, art. 2

COD: 2G03049
PREGUNTA: Si el resultado de una inspección técnica fuese desfavorable, ¿qué plazo concede la estación ITV a su titular para subsanar los defectos observados?
A: Inferior a 1 mes.
B: Inferior a 2 meses.
C: Inferior a 3 meses.
D: Inferior a 6 meses.
SOLUCION: B
NORMA: RD 920/2017, art. 11

COD: 2G03050
PREGUNTA: Todo vehículo que haya sufrido, como consecuencia de un accidente u otra causa, un daño importante que pueda afectar a algún elemento de seguridad, ¿deberá ser presentado a inspección?
A: No, quedará retirado definitivamente de la circulación.
B: Sí, antes de su nueva puesta en circulación.
C: Solamente es obligatoria la inspección cuando afecte a algún elemento del sistema de suspensión y transmisión.
D: Solamente es obligatoria cuando afecte al bastidor.
SOLUCION: B
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03051
PREGUNTA: Una vez ha sido denunciado un vehículo por no cumplir con las ITV periódicas, ¿qué consecuencias tiene el hecho de no pasar la ITV en el plazo de 10 días posteriores a la denuncia?
A: Que, si es detectado circulando, será obligado a pasar la ITV en el momento.
B: Que, si es detectado circulando, se iniciará el procedimiento para darlo de baja de oficio.
C: Que Tráfico inicia el procedimiento para dar de baja el vehículo de oficio.
D: Que, si es detectado circulando, el importe de la sanción se multiplica por 2.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03052
PREGUNTA: Un vehículo que, por su configuración, solo pueda recibir una homologación aplicando determinadas exenciones…
A: debe someterse a una inspección técnica unitaria con carácter previo a su matriculación.
B: no puede ser matriculado en España en ningún caso.
C: podrá matricularse acreditando previamente su compraventa y transferencia efectiva.
D: podrá matricularse en España solo si se acredita que ha estado matriculado antes en otro Estado miembro del Espacio Económico Europeo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 750/2010, art. 5

COD: 2G03053
PREGUNTA: Según la normativa, ¿en qué momento se realiza la inspección técnica unitaria de un vehículo?
A: Antes de su matriculación.
B: Después de una reforma de importancia.
C: Antes de ser autorizado para realizar transporte escolar.
D: Después de la instalación del tacógrafo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 750/2010, art. 5

COD: 2G03054
PREGUNTA: Cuando se detecte en carretera un incumplimiento en los plazos de la Inspección Técnica de Vehículos, ¿qué harán los agentes de vigilancia del tráfico?
A: Concederán al titular un plazo de 10 días para someter al mismo a inspección técnica.
B: Intervendrán el permiso de circulación del vehículo y concederán un plazo de 5 días para someter el vehículo a una inspección técnica.
C: Acompañarán al vehículo a la estación ITV más cercana para que sea sometido a una inspección técnica.
D: Procederán a la inmediata paralización del vehículo.
SOLUCION: A
NORMA: RD 920/2017, art. 6

COD: 2G03055
PREGUNTA: ¿Qué se debe hacer en caso ITV negativa del vehículo por defecto grave?
A: Volver a pasar la ITV en un plazo de 15 días.
B: El vehículo podrá circular sin superar los 80 Km/h hasta la siguiente ITV.
C: El vehículo solo podrá circular para dirigirse al taller.
D: El vehículo no podrá circular bajo ninguna circunstancia.
SOLUCION: C
NORMA: RD 920/2017, art. 11

COD: 2G03056
PREGUNTA: ¿Dónde pueden realizarse las ITV previas a la matriculación de un vehículo?
A: En cualquier estación ITV.
B: En los centros específicos de homologación de cada Comunidad Autónoma.
C: En las estaciones ITV designadas por el Ministerio de Industria.
D: En los talleres con autorización específica para ese tipo de inspecciones.
SOLUCION: A
NORMA: RD 920/2017, art. 5

COD: 2G04001
PREGUNTA: ¿Qué se entiende en una empresa de transporte como "gestión de combustible"?
A: El diseño de la política de abastecimiento de combustible de la empresa.
B: El sistema de control y de seguimiento del consumo de carburante global e individualizado de los vehículos de una flota de transporte.
C: El estudio de la incidencia del combustible en los precios del transporte de la empresa.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04002
PREGUNTA: ¿Qué acción incluye una adecuada gestión del combustible en una empresa de transporte?
A: Conseguir el aprovisionamiento a mejor precio.
B: Incrementar la rapidez en la distribución del combustible a los vehículos.
C: Planificar adecuadamente las rutas y el uso de los vehículos.
D: Centralizar el almacenamiento de combustible de la empresa.
SOLUCION: C
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04003
PREGUNTA: ¿Qué incluyen las normas de la UE en relación con el medio ambiente y el transporte?
A: Límites de emisiones para los vehículos.
B: Contingentación de autorizaciones de transporte en algunas zonas.
C: Limitaciones y restricciones de circulación para determinado tipo de transporte.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: A
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04004
PREGUNTA: ¿Qué incluyen las normas de la UE en relación con el medio ambiente y el transporte?
A: Contingentación de autorizaciones de transporte en algunas zonas.
B: Requisitos específicos para los combustibles del transporte.
C: Fomento del uso de vehículos de mayor capacidad de carga.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: B
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04005
PREGUNTA: ¿Qué incluyen las normas de la UE en relación con el medio ambiente y el transporte?
A: Contingentación de autorizaciones de transporte en algunas zonas.
B: Fomento del uso de vehículos de mayor capacidad de carga.
C: Elaboración de mapas de ruido y planes de acción de gestión del ruido para grandes infraestructuras de transporte.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: C
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04006
PREGUNTA: La UE ha definido un transporte energéticamente eficiente en base…
A: al despliegue de combustibles con bajo nivel de emisiones.
B: a la modificación del régimen de cabotaje.
C: a la promoción del uso de vehículos con mayor capacidad de carga.
D: a la contingentación de las autorizaciones de transporte.
SOLUCION: A
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04007
PREGUNTA: ¿Qué acción incluye una adecuada gestión del combustible en una empresa de transporte?
A: Centralizar el almacenamiento de combustible de la empresa.
B: Incrementar la rapidez en la distribución del combustible a los vehículos.
C: Conseguir el aprovisionamiento a mejor precio.
D: Realizar un correcto mantenimiento de los vehículos.
SOLUCION: D
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04008
PREGUNTA: ¿Qué supone para una empresa la implantación de un sistema de gestión de combustible?
A: Incremento de la eficiencia energética en relación con los servicios.
B: Ahorro de carburante.
C: Mayor rentabilidad de cada libro de combustible adquirido.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: D
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04009
PREGUNTA: ¿Qué funciones tiene un caudalímetro instalado en un vehículo de transporte?
A: Informar al conductor de su consumo de combustible.
B: Es el medidor del nivel de combustible en el depósito.
C: Solo se instalan en las cisternas y mide el nivel de líquido en su interior.
D: Mide la fuerza de rozamiento que soporta el vehículo y su incidencia en el consumo de carburante.
SOLUCION: A
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04010
PREGUNTA: ¿Cuáles de las siguientes son medidas que mejoran la eficiencia energética en una empresa de transportes?
A: Optimización de rutas y reducción consumo por kilómetro recorrido.
B: Formación de los conductores en conducción eficiente y realizar un buen mantenimiento de la flota.
C: Incrementar la tasa de ocupación de los vehículos y reducir los recorridos en vacío.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04011
PREGUNTA: ¿Cuál es el elemento básico para una buena eficiencia energética de una flota de vehículos?
A: Abaratar el precio de compra del combustible.
B: Mejorar la distribución y repostaje en la empresa.
C: Realizar un control del consumo de combustible con precisión y detalle.
D: Seleccionar convenientemente a los clientes.
SOLUCION: C
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04012
PREGUNTA: ¿Cómo afecta al medio ambiente el ruido causado por la circulación de vehículos?
A: No produce daños en el medio ambiente.
B: Solo afecta al medio ambiente el ruido ocasionado por vehículos del sector de la construcción.
C: Perjudica al medio ambiente al provocar contaminación acústica.
D: Apenas incide en el medio ambiente.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 37/2003, art. 2; Ley 37/2003, art. 12

COD: 2G04013
PREGUNTA: ¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?
A: La inyección directa supone un ahorro de combustible en el motor diésel.
B: La utilización del catalizador provoca un aumento de gases contaminantes que salen por el tubo de escape.
C: Cualquier medida que supone ahorro de combustible favorece el aumento de la polución.
D: La utilización de aparatos deflectores provoca un aumento del gasto en combustible.
SOLUCION: A
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G04014
PREGUNTA: ¿Cuál de estas sustancias contaminantes emite el motor de un vehículo?
A: Dióxido de nitrógeno
B: Dióxido de antimonio.
C: Monóxido de cloro.
D: Dióxido de bromo.
SOLUCION: A
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04015
PREGUNTA: ¿Cuál de estas sustancias contaminantes no emite el motor de un vehículo?
A: Óxido de nitrógeno.
B: Dióxido de carbono.
C: Óxido de azufre.
D: Monóxido de carbono
SOLUCION: B
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04016
PREGUNTA: ¿Cuál de los siguientes aspectos puede contribuir más al aumento de la contaminación?
A: El uso de gasolina sin plomo.
B: El uso de catalizadores.
C: El deterioro del tubo de escape.
D: El deterioro de la batería.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04017
PREGUNTA: ¿Cuál de los siguientes metales pesados aparece como contaminante en la combustión de un motor?
A: El cobre.
B: El aluminio.
C: El hierro.
D: El plomo.
SOLUCION: D
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04018
PREGUNTA: ¿Cuáles son los principales impactos del transporte en el medio ambiente?
A: La contaminación atmosférica y la contaminación acústica.
B: La contaminación acústica y el desgaste del asfalto.
C: La destrucción de la capa de ozono y la destrucción de los bosques.
D: Los malos olores.
SOLUCION: A
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04019
PREGUNTA: ¿Qué es el efecto invernadero?
A: El incremento de la densidad del aire que incide en la temperatura al impedir el movimiento de aire frío.
B: El producido por la presencia de sustancias contaminantes en la atmósfera que impiden la evacuación del calor emitido por el planeta.
C: El producido por la contaminación del medio acuático en zonas cercanas a Ecuador.
D: No tiene nada que ver con los efectos del transporte sobre el medio ambiente.
SOLUCION: B
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04020
PREGUNTA: ¿A qué contribuyen especialmente la emisiones de gases de los vehículos?
A: Al efecto invernadero.
B: A la globalización de la economía.
C: A la planificación de las infraestructuras.
D: No tienen efecto alguno.
SOLUCION: A
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04021
PREGUNTA: ¿Puede contribuir el transportista a la protección del medio ambiente?
A: Sí, manteniendo el vehículo en buen estado.
B: Sí, afiliándose a las asociaciones ecologistas.
C: Sí, cambiando cada 4 años el tubo de escape de sus vehículos.
D: No, porque las medidas de protección del medio ambiente solo afectan a los fabricantes.
SOLUCION: A
NORMA: Sin referencia

COD: 2G04022
PREGUNTA: ¿Dónde está contenida la normativa sobre protección del medio ambiente referida a la utilización y mantenimiento de los vehículos?
A: En las leyes internacionales, exclusivamente.
B: En las leyes de las Comunidades Autónomas exclusivamente.
C: En las normas de los ayuntamientos exclusivamente.
D: En la normativa comunitaria y en la legislación sobre tráfico, circulación de vehículos a motor y seguridad vial.
SOLUCION: D
NORMA: Sin referencia

COD: 2G04023
PREGUNTA: ¿En cuál de los siguientes casos está prohibida la circulación de vehículos a motor y ciclomotores?
A: Cuando los gases expulsados por el motor salgan a través de un silenciador completo.
B: Cuando los gases expulsados por el motor salgan a través de un silenciador incompleto, inadecuado, deteriorado o a través de tubos resonadores.
C: Cuando los gases expulsados por el motor salgan a través de un silenciador adecuado.
D: Cuando los gases expulsados por el motor salgan a través de un silenciador incompleto, inadecuado o deteriorado, aunque se permite que los ciclomotores utilicen tubos resonadores.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04024
PREGUNTA: ¿En qué momento el motor de un vehículo contamina más?
A: Cuando el nivel del agua del radiador está bajo.
B: Durante la marcha al ralentí.
C: Cuando el aceite está a más de 125º.
D: Cuando no funciona el carburador.
SOLUCION: B
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G04025
PREGUNTA: En la homologación de un tipo de vehículo para su puesta en circulación, ¿qué se tiene en cuenta?
A: Que los niveles sonoros de emisión sean admisibles según la norma.
B: Que la estructura del sistema de escape corresponda a los modelos regulados.
C: Que el silenciador sea de un modelo homologado.
D: Que el sistema de combustión cumpla con los requisitos de la norma.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1367/2007, art. 18

COD: 2G04026
PREGUNTA: ¿En qué tipo de vías prohíbe el Reglamento General de Circulación la circulación de vehículos a motor y ciclomotores con el llamado escape libre, sin el preceptivo dispositivo silenciador de las explosiones?
A: En las vías públicas urbanas, solamente.
B: En ningún tipo de vía.
C: En las autopistas y autovías, solamente.
D: En las vías públicas urbanas e interurbanas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04027
PREGUNTA: ¿En qué unidad se mide la contaminación acústica emanada de los vehículos de motor?
A: En vatios.
B: En voltios.
C: En decibelios.
D: En ohmios.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1367/2007, art. 18

COD: 2G04028
PREGUNTA: ¿Está permitida la circulación de un vehículo de motor sin dispositivo silenciador de las explosiones?
A: Sí.
B: Sí, puesto que no existe regulación al efecto.
C: No, la normativa vigente lo prohíbe expresamente.
D: Solo está permitida por tramos urbanos.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04029
PREGUNTA: ¿Está permitido el uso de tubos resonadores?
A: Sí, pero solo para vehículos matriculados antes del año 2010.
B: Sí.
C: Sí, pero solo en vehículos con un peso máximo autorizado de 3.500 kilogramos.
D: No.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04030
PREGUNTA: ¿Está prohibida la circulación de un vehículo con el tubo de escape o silenciador roto?
A: Sí, está prohibida por el Reglamento General de Circulación.
B: No, por ser materia que no influye en la seguridad vial.
C: No está prohibida, aunque es recomendable sustituirlo.
D: Solo si circula por vías urbanas.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04031
PREGUNTA: ¿Cuál es el principal gas que incide en el efecto invernadero?
A: El dióxido de nitrógeno.
B: El óxido de azufre.
C: El dióxido de carbono.
D: El óxido de berilo.
SOLUCION: C
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04032
PREGUNTA: ¿Cómo actúa un catalizador?
A: Controla el consumo de combustible.
B: Incrementa la eficiencia energética al conseguir más potencia con el mismmo consumo.
C: Convierte, mediante reacciones químicas, los gases contaminantes del escape en elementos inocuos.
D: Reduce el nivel de ruido de los vehículos.
SOLUCION: C
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G04033
PREGUNTA: ¿Qué función tiene el uso de catalizadores en los vehículos a motor?
A: Permite reciclar las grasas nocivas.
B: Aumenta la emisión de gases contaminantes.
C: Aumenta la potencia del motor.
D: Disminuir la emisión de elementos contaminantes de un vehículo.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G04034
PREGUNTA: ¿Qué gases son emitidos por los vehículos de motor?
A: Monóxido de carbono.
B: Gas natural.
C: Anhídrido carbónico.
D: Nitrógeno.
SOLUCION: A
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04035
PREGUNTA: ¿Qué medidas debe tomar el transportista para contribuir a una disminución de la contaminación?
A: Revisar la limpieza exterior del motor.
B: Revisar constantemente los niveles de emisión de hierro.
C: Purgar periódicamente los calderines del sistema de alimentación.
D: Evitar las posibles fugas de aceite y derrames de líquidos refrigerantes o combustibles.
SOLUCION: D
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04036
PREGUNTA: ¿Qué medidas deberá adoptar el conductor de un vehículo de motor para evitar perjuicios al medio ambiente?
A: Mantener la presión de los neumáticos al máximo.
B: Evitar la conducción económica cuando el vehículo circula vacio.
C: Eliminar los líquidos procedentes de la refrigeración a través del alcantarillado.
D: Realizar una conducción económica y eficiente.
SOLUCION: D
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04037
PREGUNTA: ¿Cuál el valor límite del nivel de emisión sonora de un vehículo en circulación?
A: 2 dB(A) más que el nivel que figura en la ficha de homologación, correspondiente al ensayo a vehículo parado.
B: 4 dB(A) más que el nivel que figura en la ficha de homologación, correspondiente al ensayo a vehículo parado.
C: 6 dB(A) más que el nivel que figura en la ficha de homologación, correspondiente al ensayo a vehículo parado.
D: Es el mismo que figura en la ficha de homologación.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1367/2007, art. 18

COD: 2G04038
PREGUNTA: ¿Están obligados los conductores de vehículos de motor a colaborar en las pruebas de control de emisiones sonoras?
A: Sí.
B: Sí, salvo que hayan efectuado la inspección técnica de su vehículo hace menos de dos meses.
C: Sí, salvo vehículos de servicio público.
D: Sí, salvo vehículos prioritarios.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1367/2007, art. 18

COD: 2G04039
PREGUNTA: ¿Regula el Reglamento General de Circulación la emisión de gases contaminantes por los vehículos?
A: Sí, pero solo con referencia a vehículos destinados al transporte internacional de mercancías.
B: Sí, pero solo con referencia a las motocicletas y ciclomotores.
C: Sí, prohibiendo la expulsión al exterior de combustible no quemado o humos.
D: No, es materia de las leyes de medio ambiente.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04040
PREGUNTA: Debido al impacto del transporte por carretera, ¿cuáles son los tres principales problemas medioambientales?
A: La reducción del terreno cultivable, la contaminación de las aguas y la contaminación estética.
B: La contaminación estética (por grasas, barro, etc.), la contaminación del aire (gases) y la contaminación del agua (vertidos incontrolados).
C: La contaminación atmosférica, la contaminación acústica y la generación de residuos.
D: La destrucción de la capa de ozono.
SOLUCION: C
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04041
PREGUNTA: El Reglamento General de Circulación:
A: impone la obligación de comprobar cada mes el nivel de ruido emitido por el vehículo.
B: no establece normativa relacionada con la emisión de ruidos.
C: prohíbe la circulación de vehículos a motor y ciclomotores sin el dispositivo silenciador de explosiones.
D: propone impuestos finalistas para pagar la contaminación.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04042
PREGUNTA: El transporte por carretera es el principal causante:
A: de las emisiones de monóxido de carbono.
B: del deterioro de la capa de ozono.
C: del deterioro de la calidad del aire.
D: de la contaminación de las aguas.
SOLUCION: A
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04043
PREGUNTA: En cuanto al nivel de ruido, ¿qué parte del vehículo hay que tener en cuenta?
A: El sistema eléctrico.
B: La batería.
C: Las luces.
D: El sistema de escape escape.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G04044
PREGUNTA: La circulación de vehículos genera una emisión de ruidos procedentes:
A: de la refrigeración, a través del termostato.
B: del rozamiento del chasis del vehículo con la calzada.
C: del rozamiento de los neumáticos con el aire.
D: de la combustión, a través del escape, el rozamiento del vehículo con el aire y el de los neumáticos con la calzada.
SOLUCION: D
NORMA: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual para la gestión ambiental en el sector del transporte en Andalucía, Consejería de Medio ambiente de la Junta de Andalucía 

COD: 2G04045
PREGUNTA: ¿Cómo define la normativa ruido ambiental?
A: Lo equipara a contaminación acústica.
B: Como cualquier actividad, infraestructura, equipo, maquinaria que genere ruido o vibración.
C: Como el sonido no deseado o nocivo generado por actividades humanas.
D: Entre otras cosas, las vibraciones que impliquen molestia para las personas.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1367/2007, Preámbulo

COD: 2G04046
PREGUNTA: ¿Puede considerarse el ruido como un problema de salud pública?
A: Sí, porque tiene consecuencias perjudiciales para la salud y bienestar humano.
B: No, aunque sí lo es a nivel medio ambiental.
C: No, pero están entre los factores que pueden llegar a serlo.
D: Según la OMS, lo será en un futuro cercano.
SOLUCION: A
NORMA: Líneas directrices relativas al ruido ambiental en la Región Europea, OMS 2018
REFERENCIA DOCTRINAL: Líneas directrices relativas al ruido ambiental en la Región Europea, OMS 2018

COD: 2G04047
PREGUNTA: ¿A partir de qué intensidad considera la OMS que el ruido del tráfico es nocivo para la salud?
A: 45 dB.
B: 53 dB.
C: 65 dB.
D: 75 dB.
SOLUCION: B
NORMA: Líneas directrices relativas al ruido ambiental en la Región Europea, OMS 2018
REFERENCIA DOCTRINAL: Líneas directrices relativas al ruido ambiental en la Región Europea, OMS 2018

COD: 2G04048
PREGUNTA: ¿A partir de qué intensidad considera la OMS que el ruido nocturno del tráfico es nocivo para la salud?
A: 45 dB.
B: 53 dB.
C: 65 dB.
D: 75 dB.
SOLUCION: A
NORMA: Líneas directrices relativas al ruido ambiental en la Región Europea, OMS 2018
REFERENCIA DOCTRINAL: Líneas directrices relativas al ruido ambiental en la Región Europea, OMS 2018

COD: 2G04049
PREGUNTA: La legislación sobre tráfico, circulación de vehículos a motor y seguridad vial, ¿qué prohíbe respecto de las emisiones contaminantes?
A: Utilizar vehículos con catalizador.
B: La emisión de perturbaciones electromagnéticas y de ruidos por encima de las limitaciones que reglamentariamente se establezcan.
C: El transporte de animales vivos.
D: El uso de turbo intercooler.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 12

COD: 2G04050
PREGUNTA: La UE ha definido un transporte energéticamente eficiente en base a:
A: combustibles de mayor potencia de combustión
B: la transición hacia vehículos de bajas emisiones o de emisión cero.
C: la promoción del uso de vehículos con mayor capacidad de carga.
D: la contingentación de las autorizaciones de transporte.
SOLUCION: B
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04051
PREGUNTA: La UE, en el horizonte 2050, plantea un transporte…
A: eficaz económica y ambientalmente.
B: con «cero emisiones netas» de gases de efecto invernadero.
C: integrado con la actividad logística.
D: con un régimen de cabotaje liberalizado.
SOLUCION: B
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04052
PREGUNTA: ¿Cómo define la normativa "contaminación atmosférica?
A: La emisión de elementos gasesosos que implique malos olores o molestia.
B: La presencia en la atmósfera de materias, sustancias o formas de energía que impliquen molestia grave, riesgo o daño para la seguridad o la salud de las personas.
C: La realización de actividades que supongan la emisión de cualquier tipo de gas o sustancia a la atmósfera.
D: La presencia en la atmósfera de materias, sustancias o formas de energía que impliquen malos olores o la alteración de su composición normal.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 34/2007, art. 3

COD: 2G04053
PREGUNTA: La Ley 37/2003, del Ruido, considera contaminación acústica:
A: los ruidos.
B: las estridencias.
C: las vibraciones.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 37/2003, art. 3

COD: 2G04054
PREGUNTA: La Ley 37/2003, del Ruido, considera contaminación acústica los ruidos provenientes de:
A: la actividad humana.
B: los animales.
C: la naturaleza, en general.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 37/2003, art. 3

COD: 2G04055
PREGUNTA: ¿Qué entiende la Ley 37/2003, del Ruido, como contaminación acústica?
A: Cualquier actividad, infraestructura, equipo, maquinaria que genere ruido o vibración.
B: El sonido no deseado generado por actividades humanas.
C: Los ruidos o vibraciones que impliquen molestia, riesgo o daño para las personas.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: C
NORMA: Ley 37/2003, art. 3

COD: 2G04056
PREGUNTA: La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial, ¿regula alguna materia relacionada con el medio ambiente?
A: Sí, prohíbe la emisión de ruidos, gases, perturbaciones electromagnéticas y otros contaminantes por encima de los límites reglamentarios.
B: No, la incidencia del tráfico en el medio ambiente es mínima.
C: No, es materia objeto de regulación de otras legislaciones.
D: Sí, a través de la euroviñeta.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 12

COD: 2G04057
PREGUNTA: Lanzar humos que puedan dificultar la visibilidad a los conductores…
A: está prohibido por el Reglamento General de la Circulación.
B: se considera un delito.
C: no está prohibido, pero se considera peligroso para la seguridad.
D: conlleva la retirada del permiso de conducción.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04058
PREGUNTA: ¿De qué forma afecta el tansporte al medio ambiente?
A: Contribuye a la expansión urbana descontrolada.
B: Ocupa grandes franjas de terreno.
C: Contribuye a la fragmentación de los hábitats.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: D
NORMA: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro
REFERENCIA DOCTRINAL: Agencia Europea del Medio Ambiente - https://www.eea.europa.eu/es/themes/transport/intro

COD: 2G04060
PREGUNTA: Para colaborar con la protección del medio ambiente y reducir el consumo de combustible del vehículo, ¿qué es importante?
A: Revisar la presión del aceite.
B: Revisar las válvulas y el carburador.
C: Tener siempre a punto las luces y el sistema eléctrico.
D: Revisar la presión de los neumáticos.
SOLUCION: D
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G04061
PREGUNTA: Principalmente, ¿qué efecto produce un tubo de escape roto o deteriorado?
A: Aumenta la contaminación acústica.
B: Aumenta el consumo de combustible.
C: Aumenta la emisión de gas contaminante para la atmósfera.
D: No afecta al medio ambiente.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04062
PREGUNTA: Respecto de la emisión de perturbaciones y contaminantes, ¿qué no prohíbe el Reglamento General de la Circulación?
A: La circulación de vehículos con escape libre.
B: La emisión de gases o humos en valores superiores a los límites establecidos.
C: La utilización de tubos resonadores.
D: La utilización de catalizadores.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1428/2003, art. 7

COD: 2G04063
PREGUNTA: Respecto del medio ambiente, ¿qué regula la legislación sobre tráfico, circulación de vehículos a motor y seguridad vial?
A: La utilización de tubos de escape especiales.
B: Los efectos de la contaminación en la salud de las personas.
C: La emisión de gases y de ruidos por encima de las limitaciones que reglamentariamente se establezcan.
D: Los controles de homologación de los vehículos.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 12

COD: 2G04064
PREGUNTA: ¿Qué pueden hacer los agentes de control del tráfico en el caso de que un vehículo supere los niveles de gases o humos permitidos por la norma?
A: Denunciar el hecho.
B: Denunciar el hecho y exigir que el vehículo pase una ITV extraordinaria en el plazo de 7 días laborables.
C: Denunciar el hecho e inmovilizar el vehículo.
D: Denunciar el hecho y exigir que el vehículo pase una ITV extraordinaria en el plazo de un mes.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 104

COD: 2G04065
PREGUNTA: ¿Qué pueden hacer los agentes de control del tráfico en el caso de que un vehículo supere los niveles de ruido permitidos por la norma?
A: Denunciar el hecho.
B: Denunciar el hecho y exigir que el vehículo pase una ITV extraordinaria en el plazo de 7 días laborables.
C: Denunciar el hecho e inmovilizar el vehículo.
D: Denunciar el hecho y exigir que el vehículo pase una ITV extraordinaria en el plazo de un mes.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015, art. 104

COD: 2G04066
PREGUNTA: Para ayudar en las actuaciones contra la contaminación acústica, en relación con el diseño de una carretera, el territorio se divide en…
A: parcelas de actuación antiruido.
B: zonas acústicas.
C: secciones de actuación preferente.
D: zonas de actuación específica.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1367/2007, art. 5

COD: 2G04067
PREGUNTA: En relación con el ruido, ¿cómo debe comportarse una nueva infraestructura viaria?
A: No debe superar la media de ruido establecida anualmente para las vías de su categoría por la Dirección General de Carreteras.
B: Según el nivel de ruido previsto, se calculará su trazado en relación con los núcleos de población.
C: De acuerdo con los niveles de ruido que el Ministerio responsable de Medio Ambiente establece anualmente.
D: Deben adoptar las medidas necesarias para que no transmitan a sus áreas acústicas niveles de ruido superiores a los valores límite de inmisión establecidos en la norma.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1367/2007, art. 23

COD: 2G04068
PREGUNTA: Una medida que se debe adoptar en los vehículos a motor para reducir la emisión de gases nocivos es:
A: utilizar resonadores.
B: utilizar el intercooler.
C: aumentar los elementos parasitarios en el circuito del engrase.
D: aumentar la potencia del motor.
SOLUCION: B
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05001
PREGUNTA: ¿A qué debemos prestar una atención frecuente durante la circulación?
A: Al manómetro de aceite.
B: Al motor de arranque.
C: Al deflector.
D: Al funcionamiento de las luces traseras del vehículo.
SOLUCION: A
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05002
PREGUNTA: ¿Cada cuántos kilómetros se deben reemplazar las bujías en un motor diésel?
A: Cada 50.000 kilómetros.
B: Cada 40.000 kilómetros.
C: Cada 30.000 kilómetros.
D: Los motores diésel carecen de bujías de encendido.
SOLUCION: D
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05003
PREGUNTA: ¿Cómo se consigue el voltaje que necesita la instalación de vehículos pesados para funcionar?
A: Con una batería de 12 voltios.
B: Con dos baterías de 12 voltios conectadas en paralelo.
C: Con una batería de 24 voltios.
D: Con dos baterías de 12 voltios conectadas en serie.
SOLUCION: D
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05004
PREGUNTA: ¿Cada cuántos kilómetros se debe cambiar, en un vehículo diésel, el aceite del motor si es mineral?
A: Cada 8.000 kilómetros.
B: Cada 10.000 kilómetros.
C: Cada 15.000 kilómetros.
D: Cada 20.000 kilómetros.
SOLUCION: B
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05005
PREGUNTA: ¿Cada cuántos kilómetros se debe cambiar, en un vehículo diésel, el aceite del motor si es sintético?
A: Cada 8.000 kilómetros.
B: Cada 10.000 kilómetros.
C: Cada 15.000 kilómetros.
D: Cada 20.000 kilómetros.
SOLUCION: D
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05006
PREGUNTA: ¿Cómo se llama el elemento que sirve para pulverizar el combustible dentro de la cámara de combustión de un motor diésel?
A: Bomba de alimentación.
B: Inyector.
C: Manguito.
D: Bomba de inyección.
SOLUCION: B
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05007
PREGUNTA: ¿Cómo puede definirse el concepto de mantenimiento de un vehículo?
A: Realización de acciones para incrementar su rentabilidad con el menor coste.
B: Actuar sobre el vehículo para alargar su vida útil.
C: Conjunto de actuaciones sobre el vehículo para conservar su buen estado de uso y funcionamiento.
D: Ninguna respuesta es correcta.
SOLUCION: C
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05008
PREGUNTA: ¿Qué debe conseguir un plan de mantenimiento de la flota de vehículos?
A: Disminuir las averías imprevistas.
B: Reducir las infracciones en relación con los tiempos de conducción y descanso.
C: Mejorar la formación de los conductores en materias medioambientales.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: A
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05009
PREGUNTA: ¿Qué debe conseguir un plan de mantenimiento de la flota de vehículos?
A: Reducir las infracciones en relación con los tiempos de conducción y descanso.
B: Permitir la optimización del uso de la flota.
C: Mejorar la formación de los conductores en materias medioambientales.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05010
PREGUNTA: ¿Qué debe conseguir un plan de mantenimiento de la flota de vehículos?
A: Reducir los costes de las averías.
B: Reducir las infracciones en relación con los tiempos de conducción y descanso.
C: Reducir el absentismo laboral
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: A
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05011
PREGUNTA: ¿Cuáles son los tres tipos clásicos de mantenimiento de vehículos?
A: Preventivo, correctivo y específico.
B: Genérico, específico y excepcional.
C: Predictivo, de seguimiento y correctivo
D: Preventivo, predictivo y correctivo
SOLUCION: D
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05012
PREGUNTA: ¿En qué consiste un plan de mantenimiento integral de una flota de vehículos?
A: En que comprende a todos los vehículos de la empresa, independientemente de las funciones que tengan.
B: En que combina los mantenimientos preventivo, predictivo y correctivo.
C: En que participa en él todo el personal de la empresa.
D: En que se aplica a los vehículos de la empresa, desde el momento de su compra hasta su baja o venta.
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05013
PREGUNTA: En relación con el mantenimiento correctivo, ¿qué debe hacer un plan de mantenimiento?
A: Dedicarle la mayor parte de los recursos.
B: Conseguir que sea lo mayor posible.
C: Equiparar su peso con el de otros tipos de mantenimiento.
D: Hacer que sea lo menor posible.
SOLUCION: D
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05014
PREGUNTA: ¿Cuándo se lleva a cabo un mantenimiento correctivo del vehículo?
A: Cuando una pieza ha acabado su vida útil.
B: Cuando se sospecha que puede producirse en breve un fallo o una avería.
C: Antes de presentar el vehículo a la ITV.
D: Cuando lo prevea el plan de mantenimiento.
SOLUCION: A
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05015
PREGUNTA: ¿Cuándo se lleva a cabo un mantenimiento correctivo del vehículo?
A: Cuando se sospecha que una pieza va a acabar su vida útil.
B: Antes de presentar el vehículo a la ITV.
C: Cuando se produce un fallo o una avería.
D: Cuando lo prevea el plan de mantenimiento.
SOLUCION: C
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05016
PREGUNTA: ¿En qué consiste el mantenimiento predictivo de un vehículo?
A: No existe este tipo de mantenimiento.
B: En analizar el estado del vehículo o sus componentes a intervalos establecidos.
C: En inspeccionar el vehículo para anticiparse a las averías.
D: En estudiar el estado de los vehículos para calcular los costes de mantenimiento y renovación de flota a medio y largo plazo.
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05017
PREGUNTA: ¿Cuál es el mejor período para revisar piezas y componenentes del vehículo cuando se realiza un mantenimiento predictivo?
A: En el momento de la compra o montaje.
B: Cuando lo especifica el fabricante.
C: Aproximadamene hacia la mitad de su vida útil.
D: Cuando de desmonta o cambia por un fallo o avería.
SOLUCION: C
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05018
PREGUNTA: ¿Qué objetivo tiene el mantenimiento preventivo de un vehículo?
A: Preparar el vehículo para la ITV.
B: Anticiparse a la aparición de averías.
C: Cumplir con las especificaciones del fabricante.
D: Evitar que se repita la avería que se está reparando.
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05019
PREGUNTA: ¿Qué beneficios tiene el mantenimiento preventivo de los vehículos para una empresa de transporte?
A: Incremento de la productividad de la flota.
B: Mejora de la calidaddel servicio.
C: Mejora de la eficiencia medioambiental de los vehículos.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05020
PREGUNTA: ¿Cuál es una de las acciones fundamentales del mantenimiento preventivo?
A: La sustitución de piezas antes de que fallen o se rompan por desgaste.
B: La realización de las intervenciones que marca el fabricante.
C: La mejora de las prestaciones del vehículo.
D: La reparacion de pequeñas disfunciones que puedan afectar a realización de la ITV.
SOLUCION: A
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05021
PREGUNTA: El análisis de fallos en un vehículo es una herramienta que ayuda a un buen mantenimiento …
A: correctivo.
B: programado.
C: preventivo.
D: predictivo.
SOLUCION: C
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05022
PREGUNTA: ¿Qué es el mantenimiento programado de un vehículo?
A: El que establece el plan de mantenimiento de la empresa.
B: El que establece el fabricante en documentos técnicos del vehículo.
C: El que establece la normativa UE en relación con las emisiones de los vehículos.
D: Es sinónimo de mantenimineto preventivo.
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05023
PREGUNTA: ¿Qué operaciones son las operaciones más comunes definidas por los fabricantes en los mantenimientos programados de los vehículos?
A: Ruedas y sistema de dirección.
B: Sistema eléctrico y sistema de frenado.
C: Aceite, filtros y correas.
D: Testigos, niveles de líquidos y ruedas.
SOLUCION: C
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05024
PREGUNTA: Para preparar un plan de mantenimiento de una flota de vehículos, ¿qué es fundamental tener en cuenta?
A: Las rutas que realizan.
B: Las cargas que transportan.
C: Los tipos de vehículos a los que va a estar destinado.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05025
PREGUNTA: Un plan de mantenimiento de una flota de vehículos debe estar diseñado para…
A: conseguir abaratar el precio de las piezas de recambio.
B: mejorar el uso del tacógrafo por parte de los conductores.
C: evitar al máximo la actuaciones de mantenimiento correctivo.
D: fomentar las actuaciones de mantenimiento correctivo.
SOLUCION: C
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05026
PREGUNTA: Un plan de mantenimiento de una flota de vehículos debe estar diseñado para…
A: incrementar los kilómetros totales realizados al año por la flota.
B: integrar el plan de mantenimiento programado del fabricante.
C: centrarse solo en los componentes esenciales del vehículo.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05028
PREGUNTA: ¿Quién suele hacer las tareas diarias programadas en un plan de mantenimiento de una empresa de transportes?
A: Los ayundantes de mecánico.
B: Los conductores.
C: Los mecánicos.
D: No existen tareas diárias en un plan de mantenimiento.
SOLUCION: B
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05029
PREGUNTA: Normalmente, las tareas anuales en un plan de mantenimiento estan formadas por:
A: las definidas en el plan programado del fabricante.
B: los cambios de piezas esenciales.
C: las tareas externalizadas por falta del material necesario en la empresa.
D: las que marca la normativa reguladora de la ITV.
SOLUCION: A
NORMA: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo
REFERENCIA DOCTRINAL: Logística y comunicación en un taller de vehículos, Grado de Técnico superior en Automoción, Rubén Casanova Arribas y Óscar Barrera Doblado, Ed. Paraninfo

COD: 2G05030
PREGUNTA: ¿Incide un mantenimiento adecuado de la flota en el consumo de combustible?
A: No, no tiene ninguna incidencia.
B: Sí, pero es una incidencia prácticamente inapeciable.
C: Tiene incidencia directa.
D: Tiene incidencia indirecta.
SOLUCION: C
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G05031
PREGUNTA: ¿Cómo afecta la presión de los neumáticos al consumo de carburante?
A: Una presión excesivamente baja aumenta el consumo.
B: Una presión excesivamente alta aumenta el consumo.
C: La presión no afecta al consumo de carburante.
D: Las respuestas A y la B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G05032
PREGUNTA: ¿Afecta una presión excecivamente alta de los neumáticos al consumo de carburante?
A: Sí.
B: No, afecta al desgaste de los neumáticos.
C: No, afecta al control de la dirección.
D: No, afecta a la capacidad de frenado.
SOLUCION: A
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G05033
PREGUNTA: ¿Cada cuánto se recomienda hacer una revisión de los neumáticos?
A: Cada vez que se reposte.
B: Diariamente, de manera visual.
C: Cada semana, al principio de la jornada del lunes.
D: Mensualmente.
SOLUCION: B
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G05034
PREGUNTA: ¿Cada cuánto se recomienda hacer medir la presión de los neumáticos?
A: Cada vez que se reposte.
B: Antes de efectuar cargas cercanas al máximo de carga útil.
C: Cada 5.000 kilómetros
D: Mensualmente.
SOLUCION: C
NORMA: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA
REFERENCIA DOCTRINAL: Guía para la gestión del combustible en las flotas de transporte por carretera, IDEA

COD: 2G05035
PREGUNTA: ¿En cuánto aumenta el consumo de un vehículo una reducción de la presión del neumático en 2 bares por debajo de la aconsejada?
A: En un 5 %.
B: En un 3 %.
C: En un 2 %.
D: Es inapreciable el incremento de consumo.
SOLUCION: C
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


COD: 2G05036
PREGUNTA: ¿El estado de los filtros del vehículo afecta al consumo de carburante?
A: Sí, le afectan los filtros de aire, aceite y combustible.
B: Solo afecta el filtro de aceite.
C: Solo afecta el filtro de combustible,
D: No, no tienen relación alguna con el consumo de carburante.
SOLUCION: A
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


COD: 2G05037
PREGUNTA: ¿En cuánto puede incrementar el consumo un filtro de aceite en mal estado?
A: En un 2 %.
B: En un 1,5 %.
C: En un 1 %.
D: En un 0,5 %.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


COD: 2G05038
PREGUNTA: ¿Cuál es la función del filtro de aire del motor?
A: Dosificar el aire que entra en la combustión.
B: Atemperar el aire que entra en la combustión.
C: Reciclar el aire que entra en la combustión.
D: Limpiar de impurezas el aire que entra en la combustión.
SOLUCION: D
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05039
PREGUNTA: ¿Cuál es la función del radiador de un vehículo?
A: Enfriar el aceite que pasa por el motor.
B: Crear una corriente de aire frío para refrigerar el motor.
C: Mantener una temperatura adecuada en la cabina.
D: Enfriar el agua que pasa por el motor.
SOLUCION: D
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05040
PREGUNTA: ¿Cuál es una causa probable de ruidos en el turbo compresor?
A: Un filtro de aceite sucio.
B: Un filtro de aire sucio.
C: Un engrase deficiente.
D: Un exceso de aceite.
SOLUCION: C
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05041
PREGUNTA: ¿Cómo se mide el nivel de aceite del cárter?
A: Mediante el manómetro.
B: Mediante una varilla indicadora.
C: Mediante una varilla de mercurio.
D: Mediante los indicadores del salpicadero, en todos los casos.
SOLUCION: B
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05042
PREGUNTA: ¿Cuáles son los componentes del sistema de refrigeración de un vehículo?
A: Ventilador, radiador y bomba de agua.
B: Cárter, ventilador y alternador.
C: Difusor de agua, disipador de temperatura y radiador.
D: Termostato, manómetro y bomba de agua.
SOLUCION: A
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05043
PREGUNTA: ¿Cuáles son los componentes principales del sistema eléctrico de un vehículo?
A: Batería, cárter y bujías.
B: Alternador, correa de distribución y bujías.
C: Alternador, batería y motor de arranque.
D: Inyectores, bujías y sistema de alumbrado.
SOLUCION: C
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05044
PREGUNTA: ¿Cuáles son los elementos que intervienen en la alimentación de un motor diésel?
A: Las bujías.
B: La bomba de lubricación.
C: El alternador.
D: Los inyectores y las bombas de alimentación e inyección.
SOLUCION: D
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05045
PREGUNTA: ¿Cuándo debemos limpiar el filtro de aire?
A: Cada 10.000 kilómetros.
B: Semanalmente.
C: Mensualmente.
D: Cada 5.000 a 8.000 kilómetros, según el ambiente de trabajo.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05046
PREGUNTA: ¿En qué tiene especial incidencia el correcto mantenimiento del sistema de lubricación?
A: En la fiabilidad y longevidad del motor.
B: En la correcta mezcla de la combustión.
C: En el estado del alternador.
D: En la efectividad de los inyectores.
SOLUCION: A
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05047
PREGUNTA: ¿Cuándo se debe verificar la presión de los neumáticos?
A: Cada vez que repostemos.
B: Con el neumático caliente.
C: Con el neumático frío.
D: Indistintamente con el neumático frío o caliente.
SOLUCION: C
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05048
PREGUNTA: ¿De quién es responsabilidad la revisión del estado y funcionamiento de los vehículos?
A: Del conductor y del propietario del vehículo.
B: De la persona o empresa que contrate el transporte.
C: Del cargador.
D: De los viajeros.
SOLUCION: A
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


COD: 2G05049
PREGUNTA: ¿En qué influye una correcta elección de los neumáticos del vehículo?
A: En el consumo de aceite.
B: En la duración del motor.
C: En la seguridad y la protección medioambiental.
D: En ninguna de las respuestas anteriores.
SOLUCION: C
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05050
PREGUNTA: ¿En qué repercutirá el mantenimiento preventivo del vehículo?
A: En un mayor desgaste de los neumáticos.
B: En una disminución de la seguridad pasiva del vehículo.
C: En un incremento de los costes del servicio.
D: En una disminución de las averías.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


COD: 2G05051
PREGUNTA: ¿Cómo pueden ser los aceites utilizados en los vehículos?
A: Puros o compuestos.
B: Bigrado y Multigrado.
C: Minerales y sintéticos.
D: Viscosos y adherentes.
SOLUCION: C
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05052
PREGUNTA: ¿Qué características deben tener los aceites utilizados en los vehículos?
A: Ser resistentes a altas presiones.
B: Ser anticorrosivos.
C: Ser antioxidantes.
D: Todas las respuestas son correctas
SOLUCION: D
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05053
PREGUNTA: ¿Qué es un aceite multigrado?
A: Un aceite que sirve tanto para motores diésel como gasolina.
B: Un aceite que es mezcla de sintético y mineral.
C: Un aceite de funcionamiento óptimo a distintas temperaturas.
D: Un aceite para motores que funcionan a altas temperaturas.
SOLUCION: C
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05054
PREGUNTA: ¿Qué significa la denominación SAE 10 W/50 de un aceite?
A: Que es un aceite multigrado.
B: Que es muy viscoso.
C: Que se utilizará para temperaturas superiores a 50 grados.
D: Que es una valvulina.
SOLUCION: A
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05055
PREGUNTA: De los que se citan, ¿qué elemento pertenece a la instalación de frenos neumáticos?
A: El compresor.
B: El servofreno.
C: La correa de la distribución.
D: La batería.
SOLUCION: A
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05056
PREGUNTA: El sistema de frenado…
A: tiene que ser revisado frecuentemente y reponer sus componentes deteriorados.
B: avisa cuando se deterioran sus elementos.
C: debe ser revisado al menos una vez al año.
D: debe mantenerse coincidiendo con las inspecciones técnicas periódicas.
SOLUCION: A
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05057
PREGUNTA: Además de engrasar las piezas móviles del motor y las paredes del cilindro, ¿qué otra función cumple el aceite?
A: Evitar ruidos de sistemas auxiliares del motor.
B: Engrasar el eje rotor del alternador.
C: Evitar la corrosión del sistema de refrigeración.
D: Refrigerar los órganos del motor.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05058
PREGUNTA: En caso de que al accionar el motor de arranque este no gire con la energía necesaria, se deberán revisar:
A: las baterías.
B: el manómetro y lubrinómetro.
C: los inyectores.
D: los filtros del aire y aceite.
SOLUCION: A
NORMA: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial
REFERENCIA DOCTRINAL: Mecánica completa, Editorial Tráfico Vial

COD: 2G05059
PREGUNTA: En invierno, ¿cómo debe ser el aceite existente en el cárter?
A: Fluido.
B: Semidenso.
C: Denso.
D: Muy denso.
SOLUCION: A
NORMA: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de Automóviles, Manuel Arias-Paz, Cie Inversiones Editoriales Dossat 2000 S.L.

COD: 2G05060
PREGUNTA: ¿En cuánto puede incrementar el consumo un filtro de aire en mal estado?
A: En un 3 %.
B: En un 2,5 %.
C: En un 2 %.
D: En un 1,5 %.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


COD: 2G05061
PREGUNTA: ¿En cuánto puede incrementar el consumo un filtro de combustible en mal estado?
A: En un 2 %.
B: En un 1,5 %.
C: En un 1 %.
D: En un 0,5 %.
SOLUCION: D
NORMA: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE
REFERENCIA DOCTRINAL: Manual de conducción eficiente para conductores de vehículos industriales, IDAE


